\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Altklausur Softwaretechnik SS14}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur. Die zugehörige Altklausur kann
    beim FSR oder beim TT erhalten werden. \\
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. Sollten
    Fehler auffallen können diese gerne korrigiert werden und mit einem
    Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments gemerged werden. Alle
    die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu
    verbessern, um zukünftigen Studenten das Lernen mit Altklausuren zu
    erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	Zu unterscheiden sind Modultest, Systemtest, Integrationstest sowie der
    Abnahmetest. \\
	Beim Modultest werden einzelne Klassen und deren Methoden getestet. \\
	Beim Integrationstest wird geprüft ob Klassen zueinander kompatibel
    sind. \\
	Beim Systemtest wird ein System als ganzes getestet. \\
	Der Abnahmetest erfolgt durch den Kunden. In der Regel ebenfalls ein
    Systemtest.
	\section*{Aufgabe 2}
	Unterschiede: \\ 
	Eine konkrete Instanz eines Klassendiagramms zu einem bestimmten
    Zeitpunkt. \\
	Haben keine Methoden. \\
	Gemeinsamkeiten: \\
	Zeigen mögliche Instanzen einer Anwendung an.
	\section*{Aufgabe 3}
	Total Scrumm, Extrem Programming, Wasserfall-Modell \\
	Wasserfall-Modell \\
	Klare Hierarchien, eindeutige Zuordnung und Planung von Aufgaben
    (statisch).
	\section*{Aufgabe 4}
	Visitor-Pattern, irgendwas mit Ownership , ... \\
	... Dateneigentümer muss diese Verarbeiten
	\section*{Aufgabe 5}
	\section*{Aufgabe 6}
	\section*{Aufgabe 7}
	UseCase 001: Artikel suchen \\ \\
	Ziel: Artikel zu gewünschtem Thema finden \\
	Beteiligte A.: User, Wiki Server, Wiki GUI \\
	Vorbedingung: Gesuchter Artikel existiert, Text in Suchleiste. \\
	Auslöser: Suchen Button wird geklickt \\
	Standard: Suchtext wird von User eingegeben, Dann von GUI an Wiki Server
    übergeben Wikiserver liefert Artikel. \\
	Alternativen: Artikel nicht vorhanden; Zeige Fehler "no such article". \\
	Mehrere Artikel werden gefunden. Gebe Liste mit Suchergebnissen zurück. \\
	Zeit und Verfügbarkeit: Immer
	\section*{Aufgabe 8}
	\includegraphics[width=\linewidth]{SS14A8.png}
	\section*{Aufgbae 9}
	\section*{Aufgabe 10}
	\section*{Aufgabe 11}
	\begin{itemize}
		\item Nutzername korrekt, E-Mail korrekt, PW korrekt
		\item Nutzername korrekt, E-Mail korrekt, PW inkorrekt
		\item Nutzername korrekt, E-Mail inkorrekt, PW korrekt
		\item Nutzername inkorrekt, E-Mail korrekt, PW korrekt
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 12}
	\begin{itemize}
		\item Knr korrekt, Name korrekt 
		\item knr inkorrekt, Name korrekt
		\item knr korrekt, Name inkorrekt
		\item knr 1; name korrekt 
		\item knr korrekt, name hat die Länge 1
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 13}
	\includegraphics[width=\linewidth]{SS14A13.png}
	\section*{Aufgabe 14}
	\section*{Aufgabe 15}
	\includegraphics[width=\linewidth]{SS14A15.png}
	\section*{Aufgabe 16}
	Der Methode f wird eine Liste aus Strings und ein String übergeben. \\
	Es wird geprüft wie oft der String s in der liste von Strings vorkommt.
    Bei 0 wird er der Liste hinzugefügt und 1 wird zurückgegeben.
    Andernfalls wird Anzahl der Vorkommnisse von s in der Liste zurückgegeben.
	%End of solution
\end{document}
